[文長] 在炎夏的香港街頭，我上了人生中最寶貴的公民課

好對唔住，我係喺大陸出世
即使從來唔會有人因此對我指指點點，但其實我個心入面一直都知，亦都無時無刻咁提醒緊自己

我的父母是中國人，我生來也是一個中國人
在香港，這便是我與生俱來的原罪

早在香港回歸以前，我的父親就已經在香港經商
母親自然也在香港生活，甚至就連那段懷我的日子也是在香港度過的
家裏在那個年代也算富裕，只是在香港沒有其他親戚
平時父親要外出工作，擔心母親在我出生後要一個人帶孩子太過勞累

就這樣，他們選擇回到家鄉生下了我

若是根據血統主義，雙親都是香港居民的我
大可心安理得地稱呼自己是一個香港人
但我心裏清楚，我不是
在很長一段時間裏，我甚至覺得自己只是一個從大陸來的下等人

我曾經不止一次問自己，如果當初我的父母選擇在香港生下我

那我的內心是不是就可以不用受盡煎熬?

那我是不是就可以堂堂正正地做一個人?

從懂事以來，這些問題總是在我腦中揮之不去
我無法理解，為什麼我6歲來香港，卻從來沒辦法認為自己是香港人?
我無法理解，為什麼香港人要那麼看不起大陸人?
我無法理解，為什麼我家境富裕，卻被說成是來搶佔香港資源的蝗蟲?

到底是哪個環節出了問題?

為什麼我明明和大家接受一樣的教育，一起成長，我卻生怕讓別人知道我的身世?

我到底…做錯了什麼?

對於年幼的我來說，香港人就是一群自私自利的傢伙
我既討厭他們，又渴望成為他們的一份子、想得到屬於自己的身分認同

我的前任是一位台灣人，記得有一次我問她：「你覺得我是中國人還是香港人?」
她回答我：「你明顯就是一個中國人」
聽完之後我情緒爆發了，我們因此大吵了一架

我明明就是一個在香港長大的人，雨傘運動的時候哪怕我才16歲我也站在最前線啊！

屌你老母臭閪我講粵語粗口仲順撚過我講普通話粗口，點撚解我唔撚柒係香港人呀?

我所做的事情、所受的教育、信念和其他香港人根本沒有任何區別，為什麼連我最親密的人都不認可我?
吵到最後她只淡淡地問了我一句，其實你是哪裏人，很重要嗎?

很重要嗎?
我問自己

我想知道這個問題的答案
我想化解這片在我整個青少年時期都籠罩在我頭頂上的陰霾
所以在這個炎熱的六月，我決定再次走上香港的街頭…

「因為搵唔到出黎嘅理由所以要出黎搵一個可以說服到自己出黎嘅理由」

好坦白咁講，呢個就係我6月9號一開始出黎嘅理由
當日我行完去到立法會煲底，喺果度坐到接近12點
過程中我有好多次都想走，但係為咗尋求自己嘅身分認同我不斷咁說服自己留低

終於到12點，佢哋開始衝擊立法會
雖然我企咗喺第一排，食咗好多胡椒
但我嘅內心其實係毫無波動，甚至喺某一刻係有種強烈嘅感覺：「我唔屬於呢度」

6月12號，我俾自己出黎嘅理由係「生活喺呢個時代嘅香港，如果今日我唔出黎我會覺得可惜」
5點半就起身，7點去添馬公園野餐，12點喺政總前面指撚住啲狗黎屌…

下晝3點衝政總我企咗喺前線，因為如果我係黎尋找答案嘅，就一定要企喺第一線
其實原本都打算做第二排嘅，有就會咪幫手救人囉
點撚知啲人衝下衝下開始怯，我又係唔撚怕痛果啲
所以推推下我就變咗最前面最出力果個，屌！

依家諗番起，其實我地前線每個人都好驚
會怯、會向後退先係人之常情
無人想受傷、如果可以，邊個想做第一個?
前線嘅每一個兄弟，都係為咗香港，義無反顧咁付出

我心態上第一次改變，係我食咗催淚彈之後
記得果陣我乜撚野都睇唔到，一去到救護站就有幾個手足扶住我問我邊度痛，幫我沖鹽水、借衫俾我換
明明我地非親非故，點解要咁樣幫我?
我無辦法理解，但係！

喺果個moment，我彷彿已經感受唔到身上嘅疼痛
喺果個moment，我明白咁多年嘅一切都已經唔重要
喺果個moment，我真正開始認同自己嘅身分

我就係香港人！
我屬於呢個地方！

喺近期嘅每一次遊行當中，香港人都不斷咁彰顯緊人性嘅光輝、向全世界證明緊我地香港人係一個幾咁優秀嘅民族

而將來嘅每一次遊行，我都一定會出黎

因為我係香港人

因為我相信香港人

喺邊度出世從來都唔重要
只要你認同你自己，你就係香港人

光復香港 時代革命

「不論你是什麼背景，也不論你是什麼時候來到香港。只要你願意捍衛香港的核心價值、尊重香港的文化、願意融入，而且願意維護香港行之有效的典章制度，你就是香港人。」

梁天琦

梁天琦都唔係香港出世

其實我諗每一個喺大陸出世嘅巴打都聽過呢句說話

但其實我地係沒辦法用呢個理由說服自己

因為真正嘅身分認同從來都唔係靠人地把口講出黎

只有你自己認同自己嘅果一刻起，先可以突破心魔

如果你到呢一刻都仲糾結緊自己係咪香港人

唔好諗咁多，上街就會搵到答案

光復香港 時代革命

你係一個香港人

大家都係香港人！

法律上我不嬲都係

各位五毛三毛一毛全部都可以收皮
如果我唔係已經破解咗呢個心魔我唔會出呢個post

我出得呢個post即係代表我已經打從心底認同自己係香港人，同中國人有好大分別

係嘅，只要佢地覺得自己係咪係

身分認同從來都係睇你自己認唔認同
你覺得我係咪香港人對我黎講其實一啲都唔重要

BTW 多謝推post

很遺憾我不是R字頭
不過這很重要嗎?

起完你底發覺其實你都幾慘
用華為又無得讀local U仲要叫雞

屋企依家喺大陸仲係好有錢

不過唔想同佢地有太多來往

支持樓主 反觀大班土生土長既港豬
個班港豬先唔配叫自己做香港人

因為有你 這裡才是香港。

唔理你真膠定假膠

問心果句，你覺得你俾人押上去機會大啲定我俾人押上去機會大啲

因為呢度係香港先有今日嘅我

屌 覆錯人
對唔住巴打

樓主一係作故仔，一係發夢個夢境咁精彩

覆返你先
唔理你真膠定假膠

問心果句，你覺得你俾人押上去機會大啲定我俾人押上去機會大啲

書香門第，身體比較弱所以只可以留喺屋企作故仔打下飛機

香港人係指果種心態，天琦都唔係香港出世
但我地全部等緊佢出嚟

係，只要有心，任何人都可以係香港人

不過當然唔好偷渡入境啦

樓主加油
我冇野講
光復元朗見

鏟撚埋佢地祖墳

睇到眼濕濕

其實我都有諗過點解要過得咁沈重
可能呢個就係自由嘅代價

發夢既野就唔好拎出黎講啦 屌你

梳囉…
每日訓醒之後我都會紀錄低自己發過嘅夢
今日咁啱心血來潮post上連登啫

Push

梁天琦唔係香港出世, 但係大家都覺得佢係香港人.
香港人最簡單係講廣東話, 寫繁體中文. 崇尚自由同渴望民主.

係，不過好多喺大陸出世嘅香港人唔知原來咁簡單就可以得到身分認同

多謝分享! 睇到眼濕濕！
你係真香港人！加油！

其實就是價值觀的認同。
利君雅不是唐人，但是真香港人！
樓主也一樣，加油啊！

多謝你巴打
每個星期6日見

正皮

屌你，睇到我眼濕濕

你係真香港人

分化撚屌你老母

巴打,我都係大陸出世,我老豆係香港人,但係我讀幼稚園果時就已經單程證黎左香港,我係香港讀小學,中學同埋大學,我係香港生活工作。
其實我地認同我地嘅身份同時都係認同果個地方嘅價值。我成長嘅香港價值係"香港係東方之珠,中西共溶,我地有廉潔嘅政府,我地有三權分立,我地有程序正義,我地對政府嘅意見係可以有效地用和平方式表達而政府係會積極回應"因為我認同以上嘅價值所以我會認同我係香港人,唔理你係咩膚色嘅人,講咩語言,只要你認同以上嘅價值,你願意成為香港人,你就係香港人。

做乜唧你
咪講撚左肯融入香港有同大家一樣既價值觀咪係自己人囉
唔好妄想咁多, 再嘈仚撚醒你

你要自卑既你再望下女神利君雅啦

香港人呢個身份唔係你話你有張身分證
你自己話自己係香港人就係
係你擁護我地既語言 我地既文化 熱愛我地既香港
我地先會認同你係一分子
梁天埼 利君雅 教大老師黎明
即使佢地唔講出口 我地心底都會當佢地係香港人
我可以同你講 你係我地既一分子 共同進退既兄弟

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差15%咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有八萬四千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序二、收回612暴動定性三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播國家恐怖主義:

警察戰線:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:
拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:
向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:
強烈建議各區組織民衛隊，取代黑警職責

港鐵戰線:
全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

唔好再比政府帶風向啦，元朗恐襲完個個第二日正正常常返工有冇搞錯呀，仲要出面一個行動post都冇！由今日起要令交通癱瘓，救救香港唔該

[突發] 有痴線佬係地鐵裸跑導致延誤

經過今日我發現左幾個問題：
1.我地既目標係要停哂成架列車，唔係拖延架車，目標係要停列推到上報，咁打工仔先可以大條道理咁講冇車返唔到工，報都推唔到既話只會令大家覺得令到佢地遲到，到時會開始屌返我地轉頭，所以到時候亦都需要做文宣係咁airdrop

2. 人手太散太易比人捉，集中返係幾個點就好了，唔係既話好容易比人屌走，唔好再攞阻到幾次門打飛機

2. 香港人真係太多包袱太驚返唔到工比人屌，直接令到響應人數唔夠而呢場運動未有很成功。但係我想講返唔到工大家都有份，想返唔到工就要大家一齊做，唔好等人幫你做。當每個人都一齊響應令交通癱瘓既時候就唔會有返工遲到既出現，係返唔到工。

3. 太多人去到之後怕左就暈唔到，點都要有一個人開始架啦，香港人就係咁，乜都好驚，所以你有啲膽既話不妨第一個唔舒服。就好似今日大圍咁令大家都重點果種火。

頂門呢啲真係唔好做啦，因為頂門頂唔到幾多次，都阻唔到好耐。

1. 唔小心跌左野入唔小心跌咗嘢入路軌，跌左火機果啲就唔好啦，不過跌左一定要同職員講，唔係好危險

2. 見到有人唔舒服要拉緊急制停車，冇計人命關天，一卡有五隻，拉哂佢，拉埋格離果卡都仲得，唔洗同佢客氣

3. 唔小心整壞架車是但一道門，就成架車都唔用得，情況就好似琴日九龍塘咁，成條線delay十幾分鐘

4. 經過恐襲大家變哂痴線佬落哂路軌，跑又好叫又好

大家都係係地鐵唔舒服姐

三罷交癱tg link:

大group:

荃灣綫

觀塘綫

港島綫

東鐵綫

西鐵綫

光復香港，時代革命[/quote]

其他紀律部隊戰線:
拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

夢境要利申返

你係一個香港人

岀身並唔係一切
embrace香港價值同文化先係

利君雅係香港人，而且係岀色既香港人
梁天崎係香港人，係勇敢、有智慧既香港人

林鄭、何君堯之流絶對唔會係香港人
至少我唔認為佢地係

放心
就算係之前討論用除垢法嘅巴打
都係針對響香港嘅共青團/共產黨成員

更何況巴打你雙親都係香港人
有乜可能畀人押上去強行將香港居民遞解出境，係完全違反基本法下保障嘅人權

你当然是香港人！

，同大陆人好大区别，你的护照是中国签发的，是香港人，也是中国人

有真心愛香港就係香港人
我愛香港人

天琦講過，唔年代之分，而係時代之分，只要努力向新時代進發，唔理邊到出生，膚色，語言，都係香港人。

時代革命，跨越時間，跨越空間

好明顯樓主發緊夢啦
香港原居民都未必爲港啦，何況唔係香港出世

如果只以係邊到出世黎分無意思
身份認同係精神上既野
有好多係香港出世廢老廢中
佢地覺得都會自己係「香港人」架
但係佢地有真係愛依個地方愛其他香港人咩？
我唔知
我剩係知我地既「香港人」係各位手足各位同路人既共同信念

光復香港 時代革命

七年之內先係新移民，唔該有啲常識